<archimate:Requirement
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="IM098 Beschrijf informatieobjecten in een model"
    id="id-1dbbfe43886f4931ad45e6a6d76a3cec"
    documentation="Voormalig   NORA Afgeleid Principe AP17: Beschrijf de toegepaste informatieobjecten voor een dienst systematisch in een   informatiemodel en voorzie deze van metadata.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;RATIONALE: Samenwerking tussen en binnen organisaties is alleen goed mogelijk wanneer de betrokkenen de relevante informatieobjecten kunnen toepassen, hergebruiken en duurzaam archiveren. &#xD;&#xA;Een systematische beschrijving van informatieobjecten, hun semantiek en onderlinge structuur is nodig om de informatie eenduidig te kunnen interpreteren en digitale uitwisseling mogelijk te maken. &#xD;&#xA;De unieke identificatie is nodig om ervoor te zorgen dat mensen en machines op een eenduidige manier naar informatieobjecten kunnen verwijzen zodat ze vindbaar en van elkaar onderscheidbaar zijn. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;“Implicaties”: &#xD;&#xA;1- Systematisch beschrijven en uniek identificeren van informatieobjecten volgens de relevante metadata-standaarden, waarbij gebruik wordt gemaakt van de FAIR principes (Findable, Accessible, Interoperable, Reusable), zie www.dtls.nl. &#xD;&#xA;2- Het visualiseren van de informatieobjecten in hun onderlinge samenhang (informatiemodel) zodat de structurele relaties tussen informatieobjecten duidelijk worden. &#xD;&#xA;3- Digitaal publiceren van het informatiemodel (beschrijving en de visualisatie). &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Voor het beschrijven van informatieobjecten in een informatiemodel is een stappenplan beschikbaar, samengevat: &#xD;&#xA;- Maak een overzicht van de (types) informatieobjecten die benodigd zijn voor de dienst. &#xD;&#xA;- Zorg ervoor dat al deze informatieobjecten systematisch zijn beschreven, inclusief hun metadata. &#xD;&#xA;- Relateer de informatieobjecten aan bestaande informatiemodellen. &#xD;&#xA;- Publiceer de informatieobjecten digitaal en benoem de vindplaats zodat ze uniek identificeerbaar zijn. "/>
